\section{Famille Oldenburg \index[noms]{Oldenburg, William George\_I of\_the\_Hellenes} /  \index[noms]{, Olga Constantinovna}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I227_I228}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{William George\_I of\_the\_Hellenes Oldenburg \index[noms]{Oldenburg, William George\_I of\_the\_Hellenes}} naquit le \textit{mercredi 24 d\'{e}cembre 1845}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 3$^{\`{e}me}$ enfant de Christian\_IX  \index[noms]{, Christian\_IX} \textit{[08 avr. 1818 - 29 janv. 1906]} et de Louise of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Louise of\_Hesse-Cassel} \textit{[07 sept. 1817 - 29 sept. 1898]}.
Il a 2 fr\`{e}res et 3 soeurs : Frederick\_VIII  \index[noms]{, Frederick\_VIII} \textit{[03 juin 1843 \footnote{.} - 14 mai 1912 \footnote{.}]}, Alexandra of\_Denmark "Alix"  \index[noms]{, Alexandra of\_Denmark "Alix"} \textit{[01 d\'{e}c. 1844 \footnote{.} - 20 nov. 1925 \footnote{.}]}, Dagmar "Marie" of\_Denmark  \index[noms]{, Dagmar "Marie" of\_Denmark} \textit{[1847 \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Thyra of\_Denmark  \index[noms]{, Thyra of\_Denmark} \textit{[1853 \footnote{.} - 1933 \footnote{.}]} et Valdemar  \index[noms]{, Valdemar} \textit{[1858 \footnote{.} - 1939 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Louise of\_Hesse-Cassel  \index[noms]{, Louise of\_Hesse-Cassel} \textit{[07 sept. 1817]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{jeudi 29 septembre 1898}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 52 ans.
Son p\`{e}re, Christian\_IX  \index[noms]{, Christian\_IX} \textit{[08 avr. 1818]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{lundi 29 janvier 1906}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 60 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{mardi 18 mars 1913}, \`{a} l'\^{a}ge de 67 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Olga Constantinovna  \index[noms]{, Olga Constantinovna}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1851}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Constantine Nikolaievitch of\_Russia  \index[noms]{, Constantine Nikolaievitch of\_Russia} \textit{[1827 - 1892]} et de Elizabeth Alexandra of\_Saxe-  \index[noms]{, Elizabeth Alexandra of\_Saxe-} \textit{[1830 - 1911]}.
Elle a 3 fr\`{e}res : Nicholas Romanov \index[noms]{Romanov, Nicholas} \textit{[1850 \footnote{.} - 1918 \footnote{.}]}, Constantine Romanov \index[noms]{Romanov, Constantine} \textit{[1858 \footnote{.} - 1915 \footnote{.}]} et Dimitri Romanov \index[noms]{Romanov, Dimitri} \textit{[1860 \footnote{.} - 1919 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Constantine Nikolaievitch of\_Russia  \index[noms]{, Constantine Nikolaievitch of\_Russia} \textit{[1827]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1892}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 41 ans.
Sa m\`{e}re, Elizabeth Alexandra of\_Saxe-  \index[noms]{, Elizabeth Alexandra of\_Saxe-} \textit{[1830]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1911}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 60 ans.
Son \'{e}poux, William George\_I of\_the\_Hellenes Oldenburg \index[noms]{Oldenburg, William George\_I of\_the\_Hellenes} \textit{[24 d\'{e}c. 1845]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mardi 18 mars 1913}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 62 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1926}, \`{a} l'\^{a}ge de 75 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I227_I228.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1867}, William George\_I of\_the\_Hellenes Oldenburg \index[noms]{Oldenburg, William George\_I of\_the\_Hellenes}\textit{[24 d\'{e}c. 1845]}, \^{a}g\'{e} de 21 ans, \'{e}pousa Olga Constantinovna  \index[noms]{, Olga Constantinovna}\textit{[1851]}, \^{a}g\'{e}e de 16 ans.
Ils eurent 8 enfants : Constantine\_I Oldenburg \index[noms]{Oldenburg, Constantine\_I} \textit{[02 ao\^{u}t 1868 \footnote{.} - 11 janv. 1923 \footnote{.}]}, Nicholas of\_Greece  \index[noms]{, Nicholas of\_Greece} \textit{[1872 \footnote{.} - 1938 \footnote{.}]}, Andrew of\_Greece  \index[noms]{, Andrew of\_Greece} \textit{[1882 \footnote{.} - 1944 \footnote{.}]}, Olga  \index[noms]{, Olga} \textit{[...]}, George Oldenburg \index[noms]{Oldenburg, George} \textit{[1869 \footnote{.} - 1957 \footnote{.}]}, Alexandra of\_Greece  \index[noms]{, Alexandra of\_Greece} \textit{[1870 \footnote{.} - 1891 \footnote{.}]}, Mary  \index[noms]{, Mary} \textit{[1876 \footnote{.} - 1940 \footnote{.}]} et Christopher Oldenburg \index[noms]{Oldenburg, Christopher} \textit{[1888 \footnote{.} - 1940 \footnote{.}]}.
\clearpage
